[保平安] 反跟蹤方法，做足先好出門口

聽日唔會同大家一齊，但都希望大家平平安安，下面嘅內容全部都係翻譯自呢本指南：

重點：唔好同啲唔會做足安全措施嘅人講啲唔安全嘅嘢！！！

做任何嘢之前嘅基本保護功夫：

唔使課金：

Whatsapp用2FA
Telegram用2FA
Telegram用Passcode Lock
用Sim Pin
用太空卡開Telegram account（有啲SIM唔使錢都可以收SMS）
Email 用PGP encryption (雖然正常唔會用Email講啲咩敏感嘢)
同其他人講用任何敏感嘅嘢嘅時候（例如發夢日期，約記者訪問嘅時候，行動細節），用 AES-256 encryption。因為一定要有key先可以解密，你可以同每個人訂立一條獨一無異嘅key，噉樣一定唔會畀人解密到你哋講嘅內容（唔好on99用唔安全嘅方法講同傾條key）。

要課金：

整Infrared cap（防紅外線CCTV）
用VPN
用Faraday bag（定期放電話入去，阻止部電話發出任何信號，包括GPS、Bluetooth、Wifi、Cellular。噉樣唔使拆電同SIM，都可以防止畀人追蹤你嘅行蹤）（買唔到可以自製，自己Google吓）

——

懷疑畀人跟蹤/監察

喺呢啲時候，你可以做以下嘅嘢去檢查身邊嘅人，睇吓有冇人跟蹤你。下面嘅方法全部都係針對Physical surveiliance：

基本觀察(1)：行去對面馬路，觀察本身喺你行嗰邊行嘅人。
基本觀察(2)：行車行嘅相反方向，畀你有機會觀察車上面嘅人。

忽然上落車（全部）：上車之前記住同你一齊上車嘅人，再下一個站忽然落車，睇吓有冇唔自然嘅人跟住你。

忽然上落車（巴士）：如果搭巴士，重要留意同喺巴士附近嘅車，睇吓有冇車一直跟住部巴士（香港右軚，記得坐右邊, 望右邊啲車。）。因為巴士嘅路線係固定嘅，跟你嘅人可以預先係其他地方等你，所以你要記住上車嘅時候，附近啲車嘅車牌，睇吓落車之後見唔見到佢哋。

Double Back: 扮唔記得攞嘢，離開一個地方再返翻去，畀機會你觀察身後面唔自然嘅情況。

突然U-turn兩次：第一次記住你後面有咩人，第二次再忽然轉身，睇吓有冇唔自然嘅人

入𨋢：畀機會你好自然噉觀察後面所有人，又逼跟你嘅人再行近啲你

入𨋢（II）：搭𨋢去高位，可以幫你觀察下面，睇到多啲嘢。

Blind Turn：好快噉轉入一個90度角嘅角落頭，再一直望向後。跟蹤你嘅人，為咗搵你嘅行蹤，一係會直接轉過嚟，一係會直行再望過嚟。

緊急停車（校巴專用）：如果懷疑畀人跟蹤，可以忽然停喺公路嘅避車處或者路肩，等跟蹤你嘅人暴露佢自己或者放棄再跟你。

Channelized Terrain：喺窄嘅地形忽然U-turn，例如橋，安全島，可以畀機會你近距離觀察你後面嘅人，睇吓有冇咩唔自然。

變通：用一啲唔自然，正常人唔會行嘅路線，令跟蹤你嘅人曝露。例如搭𨋢上一層，之後再行樓梯落一層。

搵朋友：叫你嘅朋友幫手觀察你附近嘅人。雖然唔一定有機會用呢招，但好有效。

——

擺脫跟蹤嘅方法：

***呢啲擺脫跟蹤嘅方法有個重要前提，就係對家冇追蹤你電話嘅信號。要完全Block你部電話嘅signal，一係熄機拆SIM拆電，一係用Faraday bag

變裝：隨時準備假髮，化妝，著鬆身嘅衫裝假狗（A波變E波；冇肚腩變啤酒肚）

用腳唔用車走：車走嘅路線有限，而且一個roadblock你就玩完。用腳可以入啲好多層、好多出口嘅建築物，例如商場。必要時可以用火警鐘同其他特別情況掩護你自己走路。

不停上落車：忽然落車，最後先上車，所有唔自然同突發嘅行動都可以幫你罷脫跟蹤

***記住，喺確定擺脫咗跟蹤你嘅人之前，千祈唔好返屋企。

Push 1/10

push

一定跟

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

推

行動完返屋企點都要轉一轉車

仲有
搭任何交通工具千萬不要上連登/telegram
就算你裝了防偷窺都係咁話

返到屋企附近都去超市etc.等等地方行一轉
留意四周覺得ok先好回家

Push

其實可以試下一落車就行埋一邊食煙，之後行到屋企附近停底食多支
正常要連續同一個地方有同一個人一齊食煙機率=0

留名學野

手足留意吓！

建議更新完WhatsApp之後唔好手痕開fingerprint verification住

當然以個方法可以係落車去一轉7仔行下買下，之後行多幾步就去另一間
你試兩三轉就知係未有人跟

片片片中

留名

甴近平

前線竹戈
轉地下

【白宮聯署 】依個就快截止⚠️
1. 制裁TVB

尚欠60000人聯署，11月9日截止。
2. 解散警隊

尚欠 16000 人聯署，11 月 9日截止。
簽>記得email確認>傳開去

點解咁少人推

重要推

用30蚊太空卡

深水埗 好多太空電話卡買
幾十蚊就有1張

最好就睇定屋企附近有咩鋪有前後門，跟你隻狗唔會熟你嗰區

如果做足哂會唔會比人話係鬼

TUI

甴曱平

112

曱甴平

真係 大家要多啲危機意識

用文宣幫您推多下

曱甴近平

推

危機意識好重要

有用
甴近平

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

基本上全部building 50米內都有一個消防喉轆(Fire Hose Reel)，入面有空間確保拉喉時既順暢，
而現時大部分都以隱藏式做個櫃去收埋佢。
打開消防喉轆門並不會觸發警報

注意：要打爆右上紅色之玻璃（break glass）或打開水掣才會響起警報。
大家要注意防火意識，歡迎轉發

甴近平幫推

成日有啲傻仔走佬搭車仲著住黑衫口罩，慌死冇人知咁
然後精神緊張覺得唔著黑衫就會偷影佢，真係多謝晒

推到有更多詳細教學

甴近平！
要學

［#注意］連儂比人全清的話，千奇千奇唔好三日內總動員整

習曱甴 甴近平

q

實用 推

習曱甴

P推！

推爆呢個

多謝樓主 可唔可以再教下tg加密 唔係好明

實用資料

如果發現被跟蹤
咁點處理

pish

朋友教過話入商場厠所十分鐘走行樓梯
就知有無人跟

好詳細 唔該哂樓主

推！

有用post,推

推呀

手

甴近平
絕對有用。。。要對任何野都有戒心

有用post推

如果大家係新界牛 單車係一種幾好用既交通工具。有d位車入唔到，徒步又唔夠你快，又唔怕rb